蘋論：巧言令色 必有惡謀 - 李平

蘋論：巧言令色 必有惡謀 - 李平

林鄭政府自硬銷送中惡法以來，巧言令色的事件層出不窮。8.31太子恐怖襲擊有沒有造成市民死亡，只要公開閉路電視的錄影就有說服力，政府偏偏不公開，要警隊、消防、港鐵多番舉行記者會、百般辯解。當權者是否有心聆聽市民意見，只要認真回應五大訴求就有說服力，政府偏偏拒絕接受，還要舉行閉門座談、公開對話，百般做騷。孔子曰：「巧言令色，鮮矣仁。」林鄭政府鮮矣仁的背後，究竟隱藏了甚麼樣的惡謀？

李國能李嘉誠被棄如敝屣

回溯到引爆反送中風暴的源頭──台灣殺人案疑兇引渡問題，只要台、港政府協商達成協議即可，何須硬推《逃犯條例》修訂？再到百萬人上街反對《逃犯條例》修訂，只要順應民意正式撤回即可，何須堆砌暫緩、完全終止、壽終正寢等詞藻？等到抗爭升級顯示民意不可侮不可欺，只要認認真真對待五大訴求即可，何須扮鬼扮馬聽民意，搞甚麼對話平台、公開對話？至於太子站有沒有死人，「警謊」記者會早已沒有公信力，只要公佈港鐵站閉路電視錄影即可，何須拖消防處落水？

林鄭政府如此巧言令色，問題不只在於鮮矣仁，必定還有不可告人的惡謀。其一，《逃犯條例》修訂的提出、暫緩、撤回，林鄭說都是特府的行為，得到中央的尊重、理解、支持。但面對外國記者公開質問是否有自主權撤回修例時，林鄭無言以對，足顯她是不得不孭鑊，那麼，中共要求修例的真實目的是甚麼？甚麼時候修例會改頭換面捲土重來？

其二，林鄭繼與親共團體、中資企業閉門座談後，舉行了一次與區議員的閉門對話，下周又將在灣仔舉行首場社區對話。且不說，多次逾百萬港人的上街怒吼被中共港共置之腦後，就連李國能、李嘉誠這樣的城中賢達、富商，也被他們棄如敝屣。李國能呼籲成立獨立調查委員會、李嘉誠呼籲當權者對未來主人翁網開一面，反映的是城中最大的公約數，中共港共既不願接受，所謂對話想聽到甚麼？是要聽支持警暴、支持黨的領導的效忠宣示，再以這些所謂民意欺騙中國民眾、欺騙國際輿論？

中共批鬥地產商轉嫁矛盾

尤應指出的是，如果說，李國能代表了香港司法界的正義聲音和香港司法獨立的形象，那麼，中共中央政法委近期一反常態高調介入香港問題，彰顯的是黨領導下的以法治國，甚至讓人質疑，曾被前中共政治局常委、中央政法委書記周永康打造成獨立王國的政法系統，在被削權幾年後重趨活躍、甚至把手伸到香港，是不是中共高層權鬥的一部份？

如果說，李嘉誠代表了本地富商，那麼，他的言論是引爆中共圍剿的原因，還是因為中共準備讓國企、中資大舉進入香港奪取經濟控制權、話事權而引爆本地財團的反抗？不論何為因何為果，中共批鬥李嘉誠等大地產商，是要尋找替罪羊，要他們為阻礙港青就業買樓負責，以此轉移視線、轉嫁矛盾。

其三，警隊、消防處就8.31太子恐怖襲擊連連舉行記者會，都無法消除市民對有人被打死的恐懼，更增添錄影被刪除、被剪接的疑慮，結果連原本信任消防處、醫管局的市民也有所動搖。克警濫暴濫捕已是公開的秘密，中共港共是要藉此製造更蠻橫的形象、更廣泛的恐懼嗎？

然而，不論中共港共如何巧言令色，如何隱藏惡謀，其失信不仁之秉性已廣為天下知，這一次在香港能有多大影響，端看示威者對「五大訴求、缺一不可」的理解與堅持，端看示威者對和勇一家、如水抗爭的理解與堅持。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

割蓆宣言 - 有冇文宣? 向國際講明恐襲唔係示威者做

[新行動] [主導權] 幫我推po, 推到林奠戴住豬嘴口罩, 頭盔對話

推到有人負責

中共依家可能諗住趕絕完香港d外商
就搵d中商黎佔據香港
到時香港真係變大陸

自己連登自己救！！
請以後出Post 嘅巴打絲打們，係標題前面打【行動】【主線】【支線】嘅字眼，以便聚焦 推post 同討論。
同埋無論你出咁Post 都要加行動時間表落個Post 到。
仲有，連仔叫我同大家講：請善用不推文回覆。